八字算命，生肖星座，玄學可信嗎？

就算係，人可以根據出生時辰，根據你所改的姓名（心理效果），推論你的性格。

但不代表八字算命，星座生肖的算法是準確

所謂「人算不如天算」

而且，八字算命，星座生肖，佢的計算方法，無法通過科學驗證。既然係人算，但又唔科學，點解要信？

唔係喎，算命師傅算得我好準喎，點解？

咁就要理解下心理學和語言藝術了

有好多好準，其實係「萬能key」

其次係「讀心術」，即係聽你講野，推論你性格和命運。

萬能key示範之一

總體而言，你的事業運應該不錯的。但平時因受老闆或朋友的負面評價，影響到你事業運。這些負能量，令你可能因此無法發揮你才能。

總體而言，你的愛情運應該不錯的。但因你平時太痴情，或因太膽小，或不懂珍惜對方，或過份專注事業，而影響到你愛情運。這會令你可能因此無法搵到理想對象啊，要留意啊。

另一種係「多數都對」的說話

例如：夫妻男女關係。你們間中會吵架，為小事爭執。有時會有惡言惡語，甚至想分手或離婚。不過，你們也有甜蜜的日子，所以你地仍決定不分開。

算過
大部份都好準
不能解釋的

解釋唔到 = 無科學根據

係，但我信就得

根本只係仲未解釋到
人類了解到既野太少
但人係自大既種族
覺得自己睇唔到 唔明 解釋唔到
咁個樣野就係假 忽略左好多可能性

求介紹

統計學

即係咁 假設10000個人左眼有墨
經過多年統計
發現7成 好易流淚 3成唔係
咁到見到有個人左眼有墨
你咪講話你個人好感性好易流淚囉
老實講八字 咁耐歷史
個sample 多到飛起啦

如果用可唔可信黎討論, 其實冇咩意義, 因為任何事物, 人類信與不信, 並唔是取決於客觀事實, 而是主觀判斷。

好似術數咁。
生肖是年支, 即是八字中的其中一粒字。其中八字仲要睇埋身強身弱, 干支之間的刑衝會合等。

十二星座, 只是太陽座落於黃道帶邊個星座上。事實上占星仲要睇埋金木水火土天海冥, 日月等星座落的宮位/ 星座, 星與星之間既相位, 再根據星盤既流轉推算流年流月等等。

只是坊間太多快餐式的術數節目, 又或者現代科學為主流, 好多人將玄學同科學混為一談, 令到好多人都唔清楚術數既知識內容。玄學是玄學, 科學是科學, 兩樣是唔同的東西, 本身就唔應該混為一談。

真正八字算命係可信喎，算到好多野，幾時發生咩事都可以算到。生肖星座就唔可能準，因為人類都唔會得12種啦。

八字並唔係咁分，而係八個字一齊既組合，每一柱都咁重要，唔會拆開黎睇。
最重要睇下個用神係乜野，忌神係乜野，咁就大概知道幾時有運行，幾時會仆街。

當然八字好多時都唔會睇咁細致既野，而且命運係人去決定既，係可以發生或不發生。所以有d人會專門挑剔，話唔準，唔可信。
當然市面上好多都係搵餐飯食，無料都要算，頂硬上都要啦。
真正八字勁既，一睇就知道曬，唔洗問都知你想知道乜野。有料既都可以提供到解決方法既，遇唔遇到呢d師傅都好睇個人彩數，因為實在太多濫於充數既所謂大師。而我見好多無乜運行既人，通常都係繼續無運行，搵親都係神棍。
勁既八字師父睇完個八字，好快都已經知道八字既喜神，忌神，配埋大運流年，根本上都無乜唔清楚，咁就可以幫命主解釋下條路點行。
例如今年行忌神年，會行衰運，可能睇佢有機會犯官非，或金屬就成既意外，咁通常提佢今日要小心官非，駕車小心d呀，可能會撞親。解決方法亦都好簡單，都唔洗搞乜大龍鳳或者開壇作法。
如果唔犯事，就唔會有官非啦。
唔駕車，坐地鐵，咪無咁容易撞車囉。
咁無事無幹，唔通就話唔準咩？唔通撞左車，斷手斷腳之後先話，真係準呀！

從格(e.g 從財從兒）呢類嘅喜忌神係咪有唔同？
細細個有啲師傅話我忌x
又有啲話我從格 唔忌x
所以太混亂最後我乜柒都唔信
不過有無好師傅推介下？紫微又好8字又好

人 可信嗎 ?

要比就應該係八字同占星比
占星講緊睇星盤，每個人都會有多於一個星座喺星盤中
你口中嘅星座喺星盤中叫太陽星座，係星盤重要部分，但唔係唯一
情況就好似八字你唔會只睇一個字一樣
如果你覺得八字準，占星都係準

星座撚好多時過份解讀太陽星座
有錯誤訊息
已經唔止睇少左野咁簡單了

好多誤解左從格，其實好難從得到，好多都從唔到，係身弱無依，咁行運時配合到從到就好，從唔到既話真係會慘無人道。
而且有d情況會隨運而變，好多變化，所以人生先有高低起跌。

我唔識占星，有朋友玩開，自己曾經睇過下入門書，不過睇左一陣已經無興趣。覺得八字同紫微已經足夠用黎算命。

星座好簡單，又有神話故事，自己中學時都好留意。
佢既屬性分為四類，土，風，火，水。同屬性既性格都有相似，其實幾易記。
占星係星盤上有太陽，月亮，金，木，水，火，土，天王，海王，冥王星。有不同的宮位代表不同的事，不同星之間的角度又有不同的應徵。
所以一個容易，一個深奧，當然深奧少人識。

好多高手

記得係從兒
好多年前俾左一千蚊鋪頭仔
之後上網search 過但無耐性詳細研究落去

因為你冇算過,晒9氣

估唔到係到見到仲謀巴打

利申俾你算過 準

睇相仲撚準

如果唔係真從兒，咁做野事業都好多濕滯。

多謝，不過唔記得你，唔好意思。

睇相都準，視乎經驗。

試過親身經驗準就以為真係準
明顯唔知咩叫心理學和巴納姆效應

點睇有d人識天眼咁
連你過去十鳩幾年前做過咩都算到出黎

其實係心理學高手。

透過你說話內容去推測你的過去。

冷讀法

我老母識個fd去搵神婆
條友比左時辰八字
條友就叫出佢老豆老母仲係咪生
有幾多兄弟姊妹
仲講得出佢當年間接做過d咩衰野
嚇到佢連屎都標埋唔敢再去
點心理學

請努力學習心理學，遠離迷信

冷讀術

即使事前完全不熟悉一個人也不曾談話過，一個有經驗的冷讀者仍然可以從那個人的肢體語言、 衣着或時裝、 髪型、性別、性取向、宗教信仰、膚色或種族、教育程度、語法方式、從哪裏來，甚至可以主動利用心理測驗、測八卦斗數或算生日星座、玩情境塔羅牌等等經過細心的分析可以獲取大量信息。

冷讀者依賴度對社會百態大量的經驗與觀察，能夠經常準確對一個人用高可能性的猜測，快速的從那個人的反應分析他們的猜測是否正確，如果猜錯的話會加強任何使那個人有可能承認的事並快速跳過猜錯的地方。

即使事前完全不熟悉一個人也不曾談話過，一個有經驗的冷讀者仍然可以從那個人的肢體語言、 衣着或時裝、 髪型、性別、性取向、宗教信仰、膚色或種族、教育程度、語法方式、從哪裏來，甚至可以主動利用心理測驗、測八卦斗數或算生日星座、玩情境塔羅牌等等經過細心的分析可以獲取大量信息。

冷讀者依賴度對社會百態大量的經驗與觀察，能夠經常準確對一個人用高可能性的猜測，快速的從那個人的反應分析他們的猜測是否正確，如果猜錯的話會加強任何使那個人有可能承認的事並快速跳過猜錯的地方。

我當佢經歷可推到出黎
咁點靠身體語言知佢老豆老母仲係咪在生
仲有幾多個兄弟姊妹
係準確數出連輩分都齊啵

你假設人類是真誠和誠實。
倒底，神婆有冇事前做資料搜集呢？
不如你去睇下魔術師，魔術片。

你就知道，有料的人，係可以輕易咁騙到99.99%的人眼、人腦、甚至係攝影鏡頭和記者。

點解魔術師可以刀槍不入，穿越萬里長城，變走自由神像？唔通佢地真係有超能力？

人算不如天算係真
因為仲未有一套方法完全拆解命同運
雖然現時術數好多都可以睇到性格同運勢
但係最後點做係有「自由意志」左右

仲有係你對你個腦的判斷和記憶太信任。

頭先講左，冷讀術者，如果猜錯的話會加強任何使那個人有可能承認的事並快速跳過猜錯的地方。

假設，佢可能猜對9成，猜錯1成。但人地有心理技術，令你個腦forget and bypass佢猜錯的1成。而錯1成其實係very critical（呢1成決定佢係人力定神力），但你腦對呢1成寬容了，以為佢係有「神力」或者好「準」。

不如你話佢跟蹤左你十幾年為左昆你果幾百蚊

冇需要跟你十幾年，十幾分鐘已經得。
十幾分鐘賺你幾百蚊，值唔值？

即係好似魔術師，同你表演下變走錢幣、估中pair牌，就可以賺到你幾百蚊一樣，識呢種技術的人，一定願意做。

如果係以前既我可能真係會buy你
但我經歷過一件跟本無法以常理解釋到既事後
我就覺得個世界唔係咁簡單
一套理論/科學就解釋到

中國人迷信。

中國頂尖人才，就用呢些心理學方式搵食，做靈媒，做算命專家，騙你班迷信算命八字的人。

外國頂尖人才，就研究電腦，智能電話，人工智能，令世界上任何人，都可以足不出戶，得悉天下事。人類可以在任何時間任何地方，與世界通訊。

這就是中國人與外國人的分別。

唉
中國人就係鐘意「信邪」所以落後
好多研究測試過，中國人和外國人，其實中國人智商更高，點解中國幾千年，咁多人才，都咁落後？

就係因為中國人「信邪」，迷信。

中國頂尖人才，就專門運用呢些心理魔術黎搵食，做靈媒，做算命專家，研究讀心術，冷讀術，騙你班迷信撚，專騙你班信算命、八字、風水或玄學的人。

外國頂尖人才，就研究電腦，智能電話，人工智能，令世界上任何人，都可以足不出戶，得悉天下事。人類可以在任何時間任何地方，與世界通訊。外國人腳踏實地，研究細菌、基因，等人類有衛生常識，對抗疾病。

這就是中國人與外國人的分別。

我同你講，頂尖人才的知慧，可以發明核子彈、上太空、登陸月球、搞無線寬頻上網、製造廉價電腦、搞人工智能、搞基因改造、搞複製人、設計電腦程式打贏世界棋王冠軍。

亦可以表演魔術，刀鋸美人，變走自由神像，穿越萬里長城。

亦可以開發學習研究心理學，冷讀術，扮靈媒收錢，做算命專家。

咁唔知了
由細到大似有運但又好似無運
各方面都勉強合格 但就係做唔到我想要嘅
好似有種無形嘅阻力
jupas, 搵工, 投資 全部都係合格但難做到top 有風駛唔順
正宗有心x花花不開

得啦得啦
你發明左火箭上火星未呀

呢個post唔係講我和你能力。

而係講你要先理解，專業人士智慧和一般人智慧的分別。

就算香港的專業人士，都可以起到高樓大廈、填海、建海底隧道，你到底又知唔知點解佢地可以「咁勁」？因為人地係專業lor。

我只係想你了解，心理專業，係有讀心術、冷讀術、催眠。

魔術專業，係可以運用掩眼法，變走自由神像。就香港的入門級魔術，都可以變走或變多幾張紙幣，變多或變走幾牧硬幣，和估中你張啤牌等等。

好啦，講返正題。你一直高估緊自己的判斷力，低估對方和專業人士的實力。

做人唔駛識好多野，但要有正確的態度。

例如你唔需要學魔術，也不需要具備破解魔術能力，但你要了解，所有魔術都係掩眼法，而不是他或她有超能力。同樣，你要理解，所有算命都係心理學的效果，而唔係算到你命或對方有通靈或超自然能力。

最後，希望你相信科學，相信心理學，遠離迷信。

我算命新手黎既, 兄弟姐妹數的確有方法推到出黎

而家好多所謂識風水八字既人，唔係真係識，而係扮識，前面都講過話係搵餐食，搞到風水命理好似騙子咁。呢d係人既問題，唔可以代表玄學唔可信。

好簡單，心理學出現係幾時，有幾耐歷史？真正既風水命理又出現左幾多年，有幾耐歷史？
我無讀個心理學，所以都唔知心理學幾時出現，點解出現，不過唔會好多年，一百幾十年應該有，主要以醫學方法為治療心理有問題既人而搞出黎。主要服務對象都係一般市民百姓。
風水命理呢？風水以有文獻記錄既，早至先秦時期或再早之前，距今三千年或更久遠的時候，古人選址遷居，都要睇風水。八字係宋代初徐子平既方法，有齊年月日時起四柱八字，在佢之前既算命方法一直都流傳，出名既有袁天罡，李虛中，佢地仲古代，唐朝人。
講緊真係算命風水呢d人唔係渣住支幡去幫人卜卦既級數。而係皇帝身邊既級數，唔係陳雲嗰種國屍，係真真正正識玄學既國師。呢d人無料到可以留係皇帝身邊？當時呃皇帝係罪犯欺君，唔係死一個人可以搞得掂，所以無料到既，今日你都google唔到。

以一個出現百幾年既西方心理學，黎形容幾千年歷史既玄學，可以話係引用錯誤，兩者唔同。

打咁多野純粹討論，唔係搵交嘈或者搵生意，信不信由你。

人算不如天算<- agree

How ?

首先，你犯左訴諸歷史謬誤。

講下，地球45億年，你玄學幾千年歷史算得d咩？電腦和互聯網夠得幾十年歷史，點解又可靠過咁多學科？

我會將算命和風水分開。

風水，係古代人研究環境和設計的學科，可惜古代政學教結合（政治、學術與宗教、神秘學結合），所以混合了迷信成份。
現代的科學，就係要將迷信、神秘學和宗教抽離出黎，避免宗教和神秘學影響學術的判斷。

我們叫人唔好信風水，而信現代的環境科學，就係叫人say no to 有迷信成份的學術。

至於算命，就係古人運用心理學、以及其他工具（如天干地支）黎騙錢的學術。

真正風水一d迷信都無，唔洗拜神，唔洗作法。
你講既迷信、神秘學和宗教同風水無關，你所知既所謂風水，全部都唔係真野。

其實古代，莫講話風水，就算醫學，中醫，都有迷信的地方。

因為當時思想係：政教合一，學教合一。學術與神秘學結合的時代。

（連登神秘台都under學術台，其實現在都仲未脫離到。）

風水又好，中醫又好，點都有結合神秘學色彩。好似中醫成日講咩野邪氣咁。我們要除神秘學，一係將中醫和風水科學化，一係就全盤西化。

老老實實
你有無試過用自己條命引證返算命係錯？
我都想搵多啲cAse互相引證一下

中醫邪氣係對比
自身係正
干擾健康就叫邪
唔好誤會

首先算命唔係捉心理，係有一套完整理論學理解釋，不過你唔識咁解姐，正如你自己都話唔需要識晒所有野，不過如果你連最基本既野都唔識就話係呃人，咁其實你都只係井底入面。

真正算命，根本唔洗靠呃，靠呃既人根本就唔識算命。

剛好相反，我試過，我講真正的出生時辰，算對了8成，算錯2成。

9吹一個其他的出生時辰，一樣算對8成，算錯2成。

你想知算命準唔準
除左你自己用真正的身份去試，算得準之後。可以試下膠吹自己的出生時辰和姓名去試，睇下又準唔準。

其實點解一定要否定另一樣嘢
你自己唔識唔知唔明
就當其他嘢一定有問題
科學一樣有好多嘢解釋唔到
咁解釋唔到嘅嘢係唔係就當唔存在

淨係改左時辰定點? 同埋個8成同2成分別係啲咩來?

你唔識魔術，但你要知魔術係掩眼法，唔係超自然能力。

你唔識魔術，咁係咪都唔應該要否定，魔術表演者有超自然能力

改左日期和時辰

我自己試過就係會唔準嘅
作出來嘅會唔中
但係
識睇相睇掌幫手又會好少少
睇八字果班人大多會學埋掌相呢

至於8成同2成點得黎，當然係自己判斷覺得佢準和唔準啦。

如果你識得質疑我8成係點得黎，憑自己觀感準唔準，恭喜你，你開始明白算命的心理效果係邊度。

你識講好少少，就岩啦
因為有冷讀術

正常唔會咁樣。可能個算命師唔夠叻/想捉心理, 但咁唔代表算命唔準wor

係要你準確講左時辰八字出黎，好準
錯誤地講左時辰八字出黎，唔準
先至代表算命有料到。
仲有，小心你語氣和語言會出賣你，俾佢知道你試緊佢。人地好聰明，可以透過身體語言知你講真定講假。所以係網上，用文字講出黎，用黎比較，就最準。

其實我以前都係完全唔信, 當然會咁諗。不過入左U 後, 身邊人開始接觸算命, 所以自己都了解一下。發現算命準確度好高, 所以開始學習了

我建議你，俾個正確信息，睇下可唔可以算得準。算得準，再俾個錯誤信息佢，睇下會否算錯。我試過，一係兩樣都算唔準，一係兩情況都算得好準。

講咁耐你識唔識算命？
與其靠人
不如學套算命自己試？？
利申唔識八字
試過用我識果套同卜識八字既朋友
睇同一個生日
睇嘅嘢差唔多
但係錯晒因為係假料

同埋
我係網上睇
無得用對話同掌相補完

利申完畢

我係網上，試過只俾姓名和出世日期去算命，無論事業性格和愛情，都算得好準。

之後再俾錯的出世日期和姓名佢算，一樣算得好準

證明算命真係心理遊戲黎

無特登test。但試過唔小心比錯日期, 一開始講錯, 覺得好奇怪, 之後改返正確日期, 講岩左

你唔明自己個問題係邊
你否定魔術
至少你會明白魔術係咩黎
你會了解魔術係咩一回事
但我睇唔到你對八字算命，生肖星座，玄學有幾了解
攞自己生晨八字去算
然後就話八字算命，生肖星座，玄學準定唔準
然後就話八字算命，生肖星座，玄學係迷信或偽科學之類
咁同去睇醫生
醫生話你知你有咩病
然後過一排你發覺原來無病
咁係醫生唔可信
定醫學唔可信

算啦
基本上佢世界得科學
仲要係自己認為係科學既科學
講到西方佬無人唔迷信咁

錯嘅都好準？

如果係，比岩日期，和比錯日期，都準喎
咁點解釋先？

本未倒置，捉心理係個人，並唔等於八字唔準。
而且玄學唔係數學，唔係一加一等於二，唔會有必然發生或不發生，因人是可以選擇的。
算命的人係演繹比你睇。

不過你又一定唔會認同，又會話點解真又會有誤差，點解得八成準，有兩成唔準。
其實你想信就信，唔想信就唔好信，又無人迫你。

討論下都無問題，唔好鑽牛角尖。

由頭到尾都係話，算命係心理學

你的心理偏差和偏見，係會對判斷準唔準，有重大影響

你唔信飛機可以飛，飛機都可以飛。

但算命呢，信和唔信，對佢準唔準的判斷都好唔同，咪證明左係心理遊戲

有八成準都好勁架啦，咁都唔滿意。

我隻龜唔食飯
俾左五舊水獸醫
佢話我隻龜係俾另一隻龜恰
所以唔食飯
後來過一個月佢痾返啲海綿出來
原來隻為食龜偷食過濾綿

所以我話獸醫係呃錢嘅
用心理吹水

（好似係咁 ）

你有冇諗過係個網頁問題
佢用咩資料去算
同你比咩資料佢去算
中間有冇關係

你根本就偽科學精神
純綷用一堆其他野去否定另一樣野
而唔係講緊八字算命，生肖星座，玄學本身既可信度有幾高
同迷信科學既人去否定宗教一樣

你好似仲未get到我想講

我話算命係心理遊戲
要證明係咪心理遊戲
咪睇下input真生日，和假生日compare
大家都準，咪心理遊戲lor。
大家都錯，咪唔準lor

你個case證明d咩
不當比喻？

我唔排除係好多神想招搖撞騙
但咁就全盤反對玄學風水
會唔會太兒戲

樓主E家唔係否定個獸醫個醫生
而係因為自己唔了解獸醫有咩用
就否定獸醫成個學科

神棍*

頭先人地科學家都講左，有樣叫冷讀法和巴納姆效應

仲有，科學家現在可以用藥物黎控制情緒，用藥物模擬到宗教經驗、瀕死經驗、靈魂出體和通靈經驗。

用research既角度問, 你用左幾多個 subject 黎test?從而證明佢只係捉心理

玄學係一個學理，無分對錯，只係用佢既人係點。

神棍借玄學為藉口呃人係好可惡，但唔係所有學玄學既人都係咁，而且真正玄學全部有晒學理，唔信都唔可以話係呃人。

咁你就要睇下人地的研究了

有時唔到你唔信
我有個fd同條女去黃大仙抽籤
解籤佬條女講我fd成日玩女
（事實上條友真係玩黎玩去）
之後我fd梗係死口唔認話佢係神棍呀之類
之後條女迫佢自己抽籤
突登搵外一個解籤佬解
解籤佬都係話佢攪少d女
對女朋友d
佢講番件事比我地笑撚死

你可以話風水佬既model ans 黎
因為無事不登三寶殿
但係係個個到去算
都一定話有外遇感情唔好同一番話先

不如再睇下人地的研究講咩

心理學家佛瑞（Bertram Forer）於1948年對學生進行一項人格測驗，並根據測驗結果分析。試後學生對測驗結果與本身特質的契合度評分，0分最低，5分最高。事實上，所有學生得到的「個人分析」都是相同的：

“ 你祈求受到他人喜愛卻對自己吹毛求疵。雖然人格有些缺陷，大體而言你都有辦法彌補。你擁有可觀的未開發潛能尚未就你的長處發揮。看似強硬、嚴格自律的外在掩蓋着不安與憂慮的內心。許多時候，你嚴重的質疑自己是否做了對的事情或正確的決定。你喜歡一定程度的變動並在受限時感到不滿。你為自己是獨立思想者自豪並且不會接受沒有充分證據的言論。但你認為對他人過度坦率是不明智的。有些時候你外向、親和、充滿社會性，有些時候你卻內向、謹慎而沉默。你的一些抱負是不切實際的。 ”
結果平均評分為4.26，在評分之後才揭曉，佛瑞是從星座與人格關係的描述中蒐集出這些內容。從分析報告的描述可見，很多語句是適用於任何人，這些語句後來以巴納姆命名為巴納姆語句。

所謂嘅神棍，係本來唔識成個系統
但係又俾意見
呢個唔單止占卜算命
大部份sales,名星代言
都係用呢啲方法
KOL收錢做嘢果堆

所以樓主應該搵熟人試
而唔係一堆網站呀，唔清唔楚嘅人來試

熟人唔算都知你性格啦

以樓主既言論，估計樓主無拖拍，就算有，都會好快因為性格不合而分手。因為無乜女仔可以頂得住呢種性格。
唔知樓主既八字同手面相，純屬鳩估。

呢d可能係冷讀法和巴納姆效應，因為唔知樓主既八字同手面相，純屬鳩估。
但如果知道樓主既八字同手面相，以一個識玄學既人，應該以樓主既八字同手面相黎推算。
甚到推算幾時有拖拍，幾時結婚，幾時生仔，幾時發達。

之前發生的事可以賴捉心理，冷讀法和巴納姆效應。
之後發生的事如果講中，就不是捉心理，冷讀法和巴納姆效應可以解釋了。
就是玄學可信的地方。

不過不同的人有不同既演譯，玄學推算的事情也不是一定會，或一定不會發生的。

關於呢個效應既reasearch 得閒會開黎睇
而你所講既理據,甚至乎啲reasearch 都有好多位可以criticise 到

證明你冷讀術和 巴納姆效應係初哥
本人已拍拖和結婚

呢個係我上網算的（提供膠名）

自己睇下人地用的巴納姆效應，同你有乜唔同。

簡批：成功運佳，可得向上發展，惟有頑強固執的傾向，易生不和爭論，甚至招致非難。

成功運佳，得以發展，惟有固執傾向，易生不和爭論，招致非難。（平）

1、總論：聰明纔智高，忍耐力特別堅強，不怕失敗的打擊，勤苦奮發事業有成，但含有被人牽累或自己判斷錯誤而失敗的靈感，應謹慎注意。天運五行屬金，中年有成功良機。

2、性格：外柔而內剛，主觀意識很強，博學多能，記憶力特別良好，雖然天性喜助他人，但缺少容人之雅量，恩怨過於分明，常在不知不覺中得罪他人，應改進。

3、意志：意志堅定，但計劃欠周詳，處一容易衝動。

4、事業：靠自己創業，早年有成，在成功後應建立良好的管理及財務制度，免得在迷迷糊糊中遭到失敗的打擊。

5、家庭：家庭氣氛不融洽，夫妻有爭吵現象，子女獨立心強。

6、婚姻：男娶好勝寡和之妻，婚後多爭執;女嫁無果斷力之夫，婚後不甚圓滿。

7、子女：男孩多於女孩，個性較頑皮，比較容易和父母頂嘴，注意成長期淪為問題少年。

8、社交：人緣社交皆吉，外表樂觀，內則空虛，無耐久性，且有桃花運傾向，容易捲入是非中。

9、精神：表面堅強樂觀，其實內心苦悶不安，若有知足而不好高騖遠，可保心情愉快。

10、財運：財運良好，但需注意被牽累或因判斷錯誤而陷入失敗困境。

11、健康：中年後易得風濕痛或筋骨酸痛。

12、老運：晚景安然無懮，吉慶安寧，但天運屬木時，晚年逢災失敗

留名睇罵戰

對你個8 成同 2 成算到咩有興趣啲

可唔可以po出生年月日睇下？

同求, 比埋時辰最好

俾幾個你，有真有膠

1979年8月12日 上午3時30分
1983年7月26日 下午11時30分
1986年7月11日 下午1時21分
1991年5月3日 晚上7時0分
1993年5月12日 上午3時21分

我試過幾次算命
俾咗8字去算
可以算到以前係邊一年拍過拖
係中既

想個樓主點駁
快點駁

仲有樓上個位仲謀巴打睇掌相
已經講到好準
唔到你唔信

通常算邊年拍拖
一般係17至24歲開始
純膠估準確率約7分之1左右

你要搵多幾個sample去試
先知佢係咪準
如果佢只算你準，其他人錯
證明冇料到

或者唔肯（或找藉口）唔幫人地算
都係有問題的

佢算到我15歲
exactly個年有拍拖
你既科學 心理學點解釋???
對我黎講個位師傅其他野都中 已經係有料

你要搵多幾個sample去試
先知佢係咪準

冇料到或科學可以解釋到：
a準，b唔準，c唔準，d唔準，e準

有料到，科學解釋唔到：
a準，b準，c準，d準，e準

6年前去過算命
我當年做緊製衣倉
無咩方向咪去睇下
條友話我岩做金屬回收
我宜家真係做緊，點解釋?

睇過幾本書 對玄學有d興趣
個人覺得相學有d料到
星盤好玄唔夠確
八字又解釋唔到點解同時出世個命會唔同
紫微斗數同鐵板神算冇研究

咁就證明咗唔係算命呢一樣野有問題
個重點係個師傅既能力高低
正等於醫生都有質素好壞之分
唔通就等於醫學冇用???

仲有你有冇同佢對話過？
對話內容可以猜到
1 你早熟或遲熟
2 你傾向早拍拖，定遲拍拖
3 你對異性的吸引力
4 你喜唔喜歡拍拖

憑呢些粗略的信息，可以估到你拍拖的年齡

如果佢可以算到你exactly邊日邊個時間係初吻，初夜，就勁好多，但都唔係科學無法解釋，因為有冷讀術。

你講對了，師傅能力有高低之分，正正因為算命係要有高超的心理學，冷讀和讀心技巧

你講緊都係心理學既野
但從真正科學(量子力學之類)上去講
否定唔到八字算命，生肖星座，玄學既野係錯
而且你最錯既一樣野就係
用你既講法
心理學只係講神棍同信徒
但否定唔到八字算命，生肖星座，玄學既野係錯

比你參考

我算命事前係唔會識個師傅
亦唔會有深入對話
就咁時晨8字 就算到邊年有拖拍都唔算勁?
咁樣已經係科學解釋唔到
係咪到準到幾時柯尿都算到?

真正應用量子技術
係整電腦，智能手機，醫學儀器

至於你文章
係企圖將神秘學和科學結合的幻想
科幻級作品
就講現代科學家，呢些通常都比主流科學列入「偽科學」，因不能證實，不能證偽，只係想basedon科學作一些神秘學的假設，同外星人一樣。

咪同你一樣囉
呀大師
用心理學去否定八字算命，生肖星座，玄學咁叻叻

仲有呢類量子神秘學假說
又係神秘學中四海皆準的玩法

佛學，基督教，伊斯蘭教，通靈，法輪功，新紀元，算命，都quote你用證明自己套野岍

咪叫你俾多10個sample佢算，睇下點lor

心理學已經否定左，
不過你繼續唔信。

我俾100個sample佢都冇用架喎
個8字唔係我既 中唔中我點知?
我個真實出生時間得一個
鳩作俾佢 我點會知準唔準呀

心理學已經用實驗方法黎否定左，
而量子科學無法提供有效證明，
（猜想及可能性，不是證據）
不過你繼續唔信。

你的朋友，家人？
你女友的朋友？

樓主,你係有自己既見解, 但啲論點最多只可以證明到幫你算個個冇料到, 但證明唔到算命係唔準.
不如你花啲時間研究下算命既系統先

係否定玄學定否定信玄學既人？？

玄學已經證明左有存在價值，不過你繼續唔信。

exactly
樓主只可以話個師傅冇料
而不能全盤否定算命

搞玄學的人有料，玄學本身冇料。

剛好相反，係師傅本身有料，算命學術系統冇料

以為你講既網上算命係真人算。
呢d網，係電腦作答，佢比既答案都預先輸入的答案。
不論你入乜野日子和時間。
佢都會係個pool度抽答案黎答你，而呢d答案一定係模棱兩可的。
做呢d程式既人，佢寫程式一定叻過玄學知識，甚到完全唔識玄學都可以。

如果你以呢d網既答案作為對玄學是否可信來作標準。咁真係太無代表性啦。
可以答你，電腦人工智能幾叻都取代唔到人腦對玄學既理解，因為電腦只得1同0，玄學唔係1同0

師傅有冇料同玄學有冇料冇必然關係wor 。你始終證明唔到算命學術系統冇料

如果真係純學術系統判斷方法，就電腦搞掂。
要用人去判斷，咪即係要睇埋你其他野先判斷到（心理學遊戲）

要depends on師傅，因為算命系統，真要靠有料的師傅幫呢個學術系統執生。

一個有料的學術系統，depends on學的人的機會越少。

都係那句，算命冇料，有料係算命師傅，唔係算命術。

個答案是隨機的，但因為是模棱兩可的，所以你會覺得有d準，有d唔準。

正如上面嗰位仁兄搵我算命，我知道個八字就開始講，而且係針對性的。
你睇上面12個答案，全部廢講。
e.g 第6，答案連問命既係男定女都唔知？
算命一定要知係男定女喎。
算命男女係唔一樣的。男以財為妻，女以官為夫。呢d如果有小小識八字既人都知，一定唔會出第6點呢d答案。
如樓主以呢個網比的垃圾結果就話玄學唔可信，咁都幾武斷。

至於你講電腦得1和0真係好好笑。

咁不如你話，我們世界和人類，都係得幾十個 atom和molecules。
再講準d，咪又係得推中子、質子和電子。

真係同你繼續講落去有啲晒氣

已經去到無野搵野黎講
最後問一次
邊門科學本身可以否定左玄學？
你提供既心理學學說只係講左神棍同教徒心理上既依存關係
並無否定玄學本身

不過我唔得閒同你講落去
就此別過

花少少時間研究下個系統先啦

佢唔會啦
如果佢有聽過蘇民峰講八字
佢都唔會拎心理學既野黎講啦

我都廢事同樓主講了
哂氣
不得不提樓主遊花園技巧好強

冇遊花園，從來都講，算命係心理學。
要證明：
1 點解某些師傅算命準，有些唔準？而唔係大多數人學完之後都會準？算命掂，定係算命師傅掂？
2 算命算得你準，算你朋友又準唔準？搵錯誤的資料去算又準唔準？

哎

好好笑，你想學就學到？算命從來唔係小學雞都可以學得識既學問，你可以睇書學，可以有基礎，有初步認知。但包保你一定學唔到點算命。因為寫書既人分分鐘都唔知點解。可以睇古籍，但學唔學到入面既理論就睇你自己。最好有叻既師父教，但教唔教又係另一回事。
唔好以為別人有義務教到你識。因為無必要教精你。

都係迷茫先算命姐
唔迷惘嘅人走去算命 最多咪一笑置之
如果聽完介意/猶豫 咁就大穫 證明你個人信念根本唔強

Agree, 好少見行緊好運既人去算命，通常都係人生迷茫唔順利既人去算

睇咗咁耐, 我本來一直都無account都要專登開返個入來講返啲嘢, 樓主成日話八字, 風水係迷信, 捉心理, 套命, 但樓主又知唔知其實整套五術都係出自同一理論法則演化出嚟? 八字, 風水, 卜卦, 都係源自河圖洛書. 其中八字, 風水, 卦理的東酉全部互通, 係好完整好有系統的一套論理, 詳細响啲度唔講太多, 要批評人係假請你先去睇下古籍了解下先

再講, 唔好以為批命係一定要問對方好多問題或要面對面, 我都已經有2年係响無見到對方, 唔識對方的情況下論命 (由始至終都無見過面都有), 開始果陣都係我主動要講對方的出身背景, 人際關係同性格, 再論佢以前將來的運程, 試問我又點以佢身體語言, 回答來捉心理? 呢啲中就係中, 唔中就係唔中, 無得賴

就你話論命人的答案不一的情況: 其實玄學界自稱自己係大師的人太多啦, 我敢講會出境上電視果幾位本身都係得淡笑, 有啲就係學壞師, 本身套理論都係錯但又一直用, 再有好多都係神棍 (呢啲人太多啦, 唉....), 結果就令對方間朋友對玄學有大誤解

我以我師父當年試風水效果的方法成例子, 佢當年一個人住, 佢為咗驗証論理真偽真係每個方位都都擺一次去感受, 中間都唔知失敗同令自己身體受負面影響幾多次, 到最後先試到一套心得出來, 講做實踐我相信我師父比樓主你認真好多. 佢幫人批命好多時都係無對方資料背景樣貌去斷事, 有次去台灣同當地大師父流, 有一個大師半試佢半問命形式去問我師父對方的運程, 响佢無問過對方的背景下都一樣有準, 呢個只係其中一個例, 佢批中過的次數唔係偶而一兩次

你可以繼續唔信, 正如世上一樣有人唔信西方醫學, 唔信科學, 唔信宗教, 但請唔好否定呢套幾千年來一直在發展中的學術, 我哋學呢套理論果陣係無學捉心理, 套命技巧, 所批所講都係依學理去論, 有人咁做唔代表個個都係咁

我睇過李丞責好準喎

佢觸動到我神經, 因為佢用緊佢無知响度眨低各認真研究呢門學術的同道人

心理學已經解釋左。
你選擇了無視心理學的解釋 ?

剛好相反, 係信神秘學先最易被人騙。
特別是算命, 八字, 星座等

風水佬騙人多, 定科學家騙人多 ?

科學有偽科學, 但騙人的科學, 都總不及神棍及風水佬騙人多.

我6年前睇，條友話我岩做金屬回收，我當年明明做緊製衣倉，禁多行唔講就俾佢講中，禁多人唔請就請左我?
請問心理學點解釋

龜仔如果你肯堅持信科學, 接受科學
努力研究科學, 將研究風水命理八子算命神秘學時間研究科學,心理學和經濟學
相信你現在起碼唔駛做保安
好有機會可以搵30K UP

世界冇窮人喇

要明確知你搵師傅時

你的具體身體語言、語氣、語調和實際對話內容, 有冇自已出賣左自已, 先知道

唉
你講完佢都係唔會聽架啦
佢呢種人
同佢認真就晒氣

講來講去都係心理學
心理學講人既行為心理
佢舉果兩個學說都只係講來講去都係神棍同教徙心理狀況
並不等如八字算命，生肖星座，玄學既學說係有問題
叫佢舉邊個科學已經推翻八字算命，生肖星座，玄學既學術
佢又舉唔到其他例
一味話已經推翻左

你仲要打咁大段野
真係佩服得你無野講

咁你現在係咪又做緊保安,

定係做算命風水師傅, 騙錢搵飯食

玄學當然講天份, 心理魔術呢樣野, 唔係人人都學到

呢兩樣已經解釋晒
係你繼續選擇無視心理解釋

咪又係要學心理學, 讀心術 lor

都話心理學先係最有用和最有價值的學科

係社會層面, 冇luck可言
係個人層面, 好講luck

就講交通意外, 你坐巴士遇上意外, 係你不幸
但在社會層面, 如果發明左精確自動駕駛, 就唔會有交通意外

根本上事事係
社會的錯>個人的錯
睇北韓人和南韓人, 非洲人和歐州人的待遇就知
係個人層面係幸運, 社會宏觀層面沒有幸運這回事

講唔掂就BLOCK, 唔係你個人冇料到
係因為你所信和你套價值觀係無料到
同埋你選擇盲信

其實連登好多玄學高手，放低你出生年月日時比各位巴打算下再講啦

又一個唔用腦迷信心理學既人

成日囉住冷讀法同巴納姆效應做擋箭牌，冷讀法同巴納姆效應如果解釋玄學對未來的預測?

淨係呢度都有人幫網友網上批命，什至可能係朋友代命主再搵人網上算命，請問你口中的冷讀法同巴納姆效應如何響呢個情境下運作?

你引用果D含糊不清既語句試圖解說術數不可信，不過你呢D含糊不清既語句只係呃到冇學過術數同冇學過心理學既人，既然你成日引述心理學(對你黎講係權威?)我等你用心理學、冷讀法同巴納姆效應，又或任何科學去預測我運程。我不需要你形容我的性格。用果D語句含糊不清既語句就諗住當係解釋左術數唔可信，呢D 咁既驗証態度何其寬鬆

再談冷讀術，邊個話你知冷讀術唔係睇相既應用範疇?相學有分靜態動態，分形分神，一陰一陽，憑觀察所得資訊再作解讀就唔可以係術數?可見你對術數認識之膚淺

再講你迷信既心理學所講既性格原性，同術數所指既五行，又或十二星座既性格原型有咩分別?心理學所講既積極性同消極性，同中國傳統所講陰陽有咩分別?西方四元素既類象就唔可信?

既然你咁迷心理學，理應知道榮格有研究易經，然而一代心理學大師亦冇以佢專長既心理去否定易經64卦占卜，反之後學者以不全面的心理學去批判術數不可信

講玄學亦唔應該下下囉其他學科去比較，例如成日提住 XXX 並不是真科學，呢D係迷信科學既人既口號，冇任可野係全能，包括科學一樣有其條件限制，不同學術學科有不同功能

其實簡單諗一諗點解現代人會相信科學，
古代人點解相信玄學，古時人每日起身出門都用通勝去做事，預測天氣，以前既年代未有現今科技同技術去解釋一啲當時覺得冇可能既野，但由幾千年到現代，當中有無限次係由無可能變有可能，由無變有，但唔好忘記歷史久遠當中一定而遺漏或者放大，中國術數發展左幾千年，當中一定有佢既可靠性，亦都因為年代久遠加埋中國人既傳統（好野帶落棺材）既文化影響，一定唔全面嫁啦。

現今社會好多只識皮毛就出山既自稱大師傅去幫人占卜算命，當依門學問多人去學 多人識，一定會變得多錯誤，古時只有宮中既某官職或者高官貴人先有機會去認識，但都有好多流出市面，風水同埋命理，好多理論上係有科學既支持，亦好多都根本未有技術去證明，就如現代飛機航道一樣，每一個航班都有佢特定既航道，普通人根本唔會知道或者明白，而且當飛機未起飛或者到達目的地，航道都會消失，現代人只係用現今既科技去搵返個航道出黎，但根本唔係人肉眼可見之物，而且航班航道既可變性就如人生一樣 無任何野固定，命理既推算亦唔係唯一，中國玄學包含左 命（出生既注定）運（生後既改變）風水（環境既影響），如果再加上佛家上既道理更加唔係一言兩語就講完。

古時無人發現dna係影響人既重要因素，包括疾病同埋與生俱來既事，亦都去到好近代先發現，但幾千年來每人都知既出生同父母有直接關係，但唔會知道當中既關係同埋影響從何而來，而古時中國已經有一套學說去解釋依方面既問題，我地用現代最多幾百年既科技去解釋一啲源用左幾千年既野 根本唔會解釋到，而且你去否定玄學既真實性，但無去研究玄學入邊個套理論同埋方式根本講唔通，如果一直用心理學去解釋點解玄學既存在，最終結果只會全部人都有精神病或者精神問題。

其實諗返返轉頭，其實我地口中既古代科技係古代人眼中係科技發達，但古時代既人會學得玄學先係我地口中既科技，其實用任何一邊去解釋另一邊都好難講得通，只係現代人已經習慣左要相信眼前出現既野同埋感受先係事實同真實，但心理學或者科學上都證實人會有錯覺同埋幻覺，其實會唔會有答案呢....真係要諗一諗。

科學 = windows 10, android, iOS, MacOS X
玄學 = windows 3.1 and dos

信玄學 = 在現代 internet 環境下用windows 3.1和dos上網

係你口中可以講係無錯，但只可以同你講玄學唔係大部人眼中只得風水命理，去講話你生平如何，幾時死咁簡單，佢當中有既系統同複雜性比你用緊既window10更加複雜，如果你要用電腦去比喻，等於用理代幾十年既發展去講緊中國人幾千年既得出既結算，只可以講現代用科技電腦都未能夠準確預測天氣同天災出現，但你知唔知古代幾千年有專門預測天氣同國運既官職，錯既下場...。

其實玄學同科學冇絕對 玄學都有佢做唔到既地方，唔通你話去研究點用玄學上既理論去發電咩，根本兩個範疇既野。

針對紅字，離題講講，
其實呢些都只係極權皇帝先會咁做。
不過講開又講，古代莫講話做錯野，
就算是講錯句野，得罪皇上，
都除時有殺身之禍。

這可能也係古代落後的原因。

官員的工作壓力太大，所以唔會有勇氣去搞創新，人人自危。
唯有勤力學習和練習語言藝術，
務求玩語言藝術耍黎皇帝和貴族，
個個只係想氹得惦班皇親國戚就可以。

現代資本，鼓勵炒炒賣賣，
炒樓好賺過勤力讀書工作賺錢，
對努力工作的人搞科研和工程的人，都好discouraging，
其實都係好差的制度，
但已經比古代的嚴刑問責制先進好多。
所以現代比古代發達。

現代比古代發達？現在只係科技先進，但你既思想相當落後。古人玄學既智慧超越現代幾百倍。

錯 你比較鍾意用現代人心態去理解，當然都係離題地解讀，其實古時係玄學上既發展正因為工作上壓力大既關係，逼迫於對依方面學術既長生，令到依方面既準確性大大提高，而唔係因爲怕死而去用其他方法呃，因為根本呃唔到。

其實以你講見，中國以前都有提出過厚黑學一說，同你所講既好相似，但係古代玄學既發展比較重同埋成熟，亦都係古時諸家百子既研究成果同埋經驗所得，兩者都好難混為一談。

再者，相信有研究易或者你口中玄學既人，都知道唔係用面對面人既反應同埋感觀去作出推測既學術，係占卜風水同埋命理上邊追求既野唔係過往係未來，你用感官同肢體動作如何去解讀未來？其實係玄學上用來推測命理講出個人經歷過往係命理上既驗證，如果一個占卜或者學命理者連過往都錯誤，視為低者，講出過住視為入門，講出未來視為達者，中國流傳數千年歷史既野就如我上面所講，已經好多變更同埋遺漏同錯誤，你要指出依個學術虛假，可以，但你必須明白佢失誤之處同可取之處，用科學觀點去俯視世間永遠係冇結論，科學係追求世界得出黎既產物，而唔係得出黎產物既原因，你用科學或者物理去研究點解人會病，細菌為何存在，你可以有咩結論得到？得到既結論又如何證實？

假一例證，早前霍金辭世，諾貝爾獎到他死前亦無獎項給他，但世人俾佢既讚許同名譽為人世所知，亦要明白諾貝爾獎頒獎要求要所作貢獻要有大量學術上支持同舉證，為何到目前為止無一能得出結果？愛因斯坦百年前的結論和學術到百年後才一一被現代科技證實，現代科技唔能夠證實，要先了解自己學術程度，再去考量他者學術既真確性。

去到現代所有事物都習慣用科學舉證，因為係大勢所趨，正如好多案件發生後，占卜者已有知事件始末，到由科學舉證發展事態一樣，捕捉犯人等等，你口中既玄學學者，能做到既人不多，能做到百分百既更為之少，我更相信依個你認為玄學係不學無術既原因，但因為咁你更顯得對依方面既無知。

唔好傻啦憑以上就分析到我跟住條路點走?我睇果陣仲話如果屋企有咩事你都要分擔，要錢就問你拎先(大哥仲衰過我)，我當時心諗都傻傻地，由細到大都未俾過家用，點知舊年家人等錢洗，借到我戶口得番一萬
我舊年年尾再去睇佢，佢坐低第一句就話你黎緊(今年)會置業，我真係睇佢之前去左睇樓，唔通心理學又分析到喎

以前算過一次八字，個師傅唔準。
我話我香港9點出世，佢話要用真太陽時變左8點，但我老豆都識八字，佢話唔使用真太陽時。

個師傅講我出身背景唔準，適合我的職業我覺得唔準，身體健康狀況都唔準 。

準的是性格，父母兄弟關係。
唔知係咪佢話要用真太陽時所以有野唔準。

我只可以講 所有野冥冥中自有主宰 雖然有時算命既野準到唔到你唔信 亦都係解釋唔到 我只會話測試既結果只可以攞黎參考 努力左就得啦

如果上天要你果年仆街 無論你點避都好 佢都會用是旦一種形式俾你受苦 你知點預防只係令你盡量受少d苦睇清前路咁解 反正個人生係你既 算命冇可能100%準啦

我覺得透過八字，星相兩個唔同既system去算命，得出黎既結果都好似呢下都幾驚奇

完全正確

其實除左玄學和星座
你用常理和科學都可以算命

先進的科學，例如基因預測法，近年開始推出市面。就係抽你基因，check你性格和命運，進行「科學算命」。有一定準確的情度。

至於常理推測法，就係憑你言行舉止、成績、品德操手、智力、學業成績、家庭、興趣、嗜好去判斷你成敗。呢樣算命的方式，準確率其實好高，但基本人人都識。

至於玄學，其實有冇必要再參考？
我覺得常理判斷法已經足夠。
用常理判斷法去算命，其實準確率係好高。

你住公屋，成績中下，基本上，愛情運和事業運，都唔會好得去邊。你係女仔，又肥又粗魯又口臭又摺又毒絲性格，基本上都可以知道你愛情運一定
唔會好。相反，你靚女，社交能力高，外向樂觀，愛情運已經預計會好。你成績優異，麻雀理工神科畢業，事業運預左會掂多。

當然，你可以再搵算命。

但我覺得，再多的算命，其實反而加重你不必要的心理負擔和壓力。

再者，無論科學常理玄學，俾你算到又點，咪一樣改變唔到命運，反而加重心理負擔和負能量。

當你算命，算你命運差，加重你負能量和心理負擔， 分分鐘變惡性循環，雪上加霜。明明命運已經差，算完仲雪上加霜。

算你命運好，你又容易沾沾自喜，自我感覺良好，驕兵必敗。明明命運真係好，算完都變左唔好。

沈嘉偉，時裝零售商I.T（HKSE: 0999）主席兼行政總裁。其妻子為息影女星邱淑貞。沈嘉偉與不少藝人熟稔，包括張曼玉，郭富城等，雖然如此，但其為人卻十分低調裏有愛心。沈嘉偉是愛車之人，擁有多部名車。

沈嘉偉小時候在華富邨長大[1][2]，從聖公會呂明才中學畢業後，曾在銀行工作。1988年，沈嘉偉與其姊沈秀惠在香港銅鑼灣伊利莎伯大廈開設Green Peace，主要針對年青人市場，銷售當時甚為流行的英國Dr. Martens皮鞋及Levi's 501牛仔褲，Dr. Martens及後成為當時學生之間的潮流服飾之一。店舖其後不斷擴展，但直到1997年，由於店舖名稱與環保組織綠色和平相同，Green Peace易名為I.T繼續經營。

今日，I.T代理多家歐洲及日本時裝品牌，自家品牌則包括b+ab、CHOCOOLATE、izzue、5cm及ETE等。在香港、中國大陸及台灣設有分店，於香港共有129家店舖，在中國大陸及台灣則分別擁有89及12家店舖。I.T在2005年3月4日在香港交易所上市。

資料來自

如用你所講既運用常理推測〞住公屋，學業成績唔好，愛情運同事業運都唔會好得去邊〞，沈嘉偉符合你所講既條件，但相信一般智力正常既香港人都唔會認為佢愛情運同事業運唔好，咁又係唔係運用常理判斷並唔可信呢?

冷讀術係屬於相學應用範疇又唔知，心理學大師榮格都認真去研究易經，用64卦做占卜，什至有用占卜去幫助佢處理佢既病人，估計你都唔知，叫你用心理學又好，冷讀術又好，科學方法又好，去預測下我運程你又答唔到。咁又係唔係心理學、冷讀術、科學唔可信呢?

你呢個POST 就如之前另一個POST 話用心理學去解釋見鬼眼像，但用REM去解釋咁epic fail，不停批評玄學不可信之前，建議你先去了解一下玄學，想運用心理學理論時，建議你先去了解心理學

無論用常理、玄學、科學算命，都有例外情況，唔係100%準，都係參考用，這是常識吧！

但係你問都唔問點解，就咁信人講咩。正常都會了解點點解醫生會咁講，點解醫生會有咁嘅推論啦。唔係佢一句話咩就係咩，點解醫生會咁覺得而唔係其他可能性

你知道無論用常理、玄學、科學算命唔係100%準咁就最好了。既然你有常識，那再談談知識吧

既然你喜愛引用心理學，咁你應該知道心理學上有談及語言的限制，加上不同文化因素，根本冇可能用語言100%正確表達一個人的性格吧?你之前用不能100%表達到性格既語言去証明玄學不可信，請問你會如何用心理學去解說呢個咁搞笑既現像呢?

據聞全盛時期嘅烏中龜都係係咁開呢啲膠post
你，想學佢？

但靠常識可以推測到係碼80%準確喎。

咁心理學只係話人見到80%準就當準，忽略20%，即係玄學和常識推測差異無己。

我本身半個半疑，想知有冇巴打可以簡單講下個玄學個理論，同埋冇料就算錯，巴打們有冇啲公認係有料嘅師傅講出黎比我去算一算，睇下真假

咁你肯用常識去推測我運程未?

我唔叻呢方面
試下

就講事業呢，你事業發展平傭，但只要你能能夠努力堅持，終會有一日得佳績

你咁講法
咪就係樓主問題囉
佢去算命但又唔問點解人地咁推算
人地玄學本身有套系統去計
用蘇民峰講八字既講法
八字基本就係數學
只係一堆代數同數式關係
師父記D數式記得熟唔熟
事主比D代數既數啱唔啱齊唔齊都影響到結果
所以唔係佢所講到咁
玄學套野無料到
有冇料到係好多因素加埋既結果黎

做Body Check
見醫生
醫生話身體有問題
正常人都會問多兩個醫生啦
但三個醫生比既答案又可以唔一樣架噃
又正如身體有徵狀(例如皮膚有紅疹)
上網Check會見到好多病都有類似既野
咁唔肯定係咩病既時候
就話"醫學"唔準啦
自己上網亂咁玩
玩完又話唔準
件事有冇咁好笑呀

錯了，我沒有發展事業

請問仲有冇呢?
我又想下你常識去推測有冇80% 準確

其實呢個世界，有好多野係，看起來好低機會率估中，實際上命中機會率好高。特別講事業和愛情的野，因為我們人好多時以為自己經歷係少數族，自己係alone，但其實經歷係 very common problem，very common 現象。

愛情運，你如果肯下苦功，有決心，肯花心機打扮，一定會成功。但你如果猶疑，見心儀對象都唔敢追，或者狂追猛打，就唔會有好的愛情運行。

你係學生嘛，就話你將來事業lor。你待業，都係講你將來。打工都係事業一種。

勸你都係唔好同樓主糾纏
佢根本唔了解八字算命，生肖星座，玄學有咩用

其實有時我都好科學，不如你繼續預測我運程吧，睇下你所講既命中機會率好高，實際預測我運程又有幾高，依家你鍾左1次，即 100%錯誤

再講一次，作為有學過玄學同心理學既我，你講果D既什麼只要你肯努力就能成功既呢D 癈話，只係你認為玄學家係咁樣講，有D 料既玄學家預測係會講事件、發生時間，而該事件並不是日常生活行為，呢度其他人既回覆已經指出呢一點，例如指出今年買樓，當然只靠常識去推測既人，可能只能亂吹了，最多只能講出你今晚會食晚餐，攰的話今晚應該會訓覺呢D 癈話

我覺係搵食專家，不是我。

只係試下可唔可以令佢清醒下

佢好自豪咁話冷讀術、心理學等等，依家己經唔再提了，依家佢瀨皮話常識唔係100% 準，咁我咪同佢討論下知識囉，用唔到知識去講解，依家佢又想瀨皮，又即管試下佢既常識又係唔係80%準，希望佢能過響過程中了解到佢既想法係幾咁站唔住腳，幾咁膚淺，唔好再出埋呢類POST

咁祝巴打你成功

唔係我自豪，
係講班搵食專家的冷讀術好醒。

我只係睇魔術，但知魔術係掩眼法，不是法術，不是表演者有超自然能力，的普通觀眾。

我媽搵人同我屋企人算過，我本身都唔信，但講完出尼好準
我媽冇同個算命講d咩嘅，佢一尼就講我呼吸系統唔好，妹就腸胃唔好，最勁係話我爺爺有病下年會有白事，叫我地用呀爺名做善事，會去得得好d，唔辛苦。

結果中哂，我有時真係難呼吸，我爺爺亦去左，好彩死個時還算好

長輩去到一定年齡就一定走嫁啦，有咩出奇
一定有人禁講

呼吸唔好和腸胃唔好
係香港人的通病
其實好易中

至於你爺冇病，下年做白事
就睇下下年點
但一年對老人家黎講都係好長
命中機會絕唔低

五十步笑百步，本來就係兩個範疇既野，如果係玄學好似樓主口中咁簡單淨係去睇幾時運程差啲，出生點就注定愛情點，真係有啲侮辱左中國古人咁多年既智慧，就算現代咁多研易者，用易者亦唔單單局限係依方面既應用。

單單講八字算命，最初步研八字者係用於了解八字者既一生大概、容易發生既病症、基本感情關係，但古時已經用於斷定某時間同人既關係，即係我係持a八字既人，現在時間上2018年5月9日21:00，依段時間入邊對我既關係同埋影響，現代就算出名或者唔出名既研易者，大多用於自身應用，而非用於幫人算命占卜收錢，當然唔係話收錢幫人算命既唔得，而係坊間學命理者太多，而且因為好多歷史因素令到依個學術有一層神秘既面紗（古代好多皇朝既君主因為怕百姓過份迷信，將好多有用既資源消滅左）。

同一樣野，如何應用先係重點，如果未了解亦未知道當中深一層既意義，就去推斷其他野既真實性，反而用錯左科學既求真態度。

諗唔到依個題目有咩討論價值
比較似係樓主無知想尋求同感咁

應用先係重點，無錯
但算名呢樣野，如果帶俾人係心理壓力，但又幫唔到人解決問題，或者要人做多好多多餘野，咁唔理佢準唔準，係應用價值上都應該要kick out.

點解覺得幫唔到人解決問題

算命其實可以反而加重你不必要的心理負擔和壓力。俾你算到，一樣改變唔到命運，反而加增壓力和無力感。

當你算命，算你命運差，加重你負能量和心理負擔， 分分鐘變惡性循環，雪上加霜。明明命運已經差，算完仲雪上加霜。

算你命運好，你又容易沾沾自喜，自我感覺良好，驕兵必敗。明明命運真係好，算完都變左唔好。

最簡單咁講，一個人出世就有一啲弱點，用命理去話俾你知多加注意同埋改善，但最後係冇發生唔好既野，而個個人又真係有付出去改善既

咁係心理學上既角度應該係點解釋

依個又係另一個題目喎 首先你都認為左命理係存在先會真正知道命運係差啦,而會唔會雪上加霜又改變唔到係另一樣野黎嫁啦...

咁就要睇下
1 算命準確性
2 改善的可靠性，改善左係咪真係幫到個人
3 可改善性，係咪離地建議
4 你提出的改善要人付出幾多代價
5 你算命給人產生的心理壓力和負擔

除非證明到對大部分人係利多於弊
否則算命都應該要沉底

其實你講既依堆野 我爬左陣文見上邊好多巴打都答左你唔止一次，不過係你比較執著非黑即白

而你最後講利多於幣不則就要淘汰 咁現世間好多學術都要成為廢紙

咁講應用價值嘛

有冇巴打回應下

玄學既範疇好大，要學晒的話要學好多年，而且學幾年都未必了解精髓，可以話易學難精。最主要教你既師父肯教幾多和佢本身幾有料，如果真係醉心去學，一係會一直學落去。

玄學主要係風水，命理，占卜等範疇。

呢度講開八字，我就用八字黎講。
八字就係人一出世個刻，化成天干地支的四柱八字，其實一共得八個字，透過呢八個字就會知道你有冇格局，有格局就好命。無格局就普通命，睇埋起出黎既大運，就一生大致上係點就清楚晒。

呢八個字，會有唔同既互相作用，係陰陽五行既互相作用，大約會有生，克，刑，沖，合，害。內容非常復雜，因為呢d既作用，就會知道你既出生好唔好，父母有冇錢，照唔照顧，性格係點，讀書叻唔叻，幾時拍拖，幾時結婚，做野做成點，有冇錢，會唔會犯官非，有冇病，身體點，有冇仔女，仔女會點，另一半係點，老年係點，幾時死。

準既算命師係可以講出幾時發生咩事，但算八字係一個軌跡，好運既時候可以博，唔好運既時候就要守，咁命都可以改善，不是宿命。

八字從宋朝由徐子平簡化左而傳落黎，古法係仲復雜，子平法是有系統一d，現代人大部份都係用呢種。
八個字就睇到一生，好似好不可思議，但每一個八字不同位置出現不同既字，互相既作用就可以知道不同既訊息，要學基本野可以話容易，但要精就比較難，如果夠聰明既應該會學得好d。

時日月年
時日月年

八個字以日的天干代表自己，五行屬性配合其他七個字，會產生乜野作用，就會出現乜野命運。

你終於講左句全個POST最最最最最廢既廢話
現代醫學有7成已發現既疾病其實係根治唔到
咁按閣下邏輯
現代醫學係唔係就要沉底

男同女既算法係唔同既，所以一定要知性別先，因為同一時間出世既男女都有唔同算法，好似樓主玩既網上算命，連男女都唔知，就一定唔會係算命。除左起八字之外，仲要排大運，男同女係相反既，如果同一時間出生既男女，佢地行既大運係完全相反。

有人會問，點解出生既一刻排既八字可以算命呢？
古人認為，人一出世，受到世界既不同影響，所以誕生一刻就會受到自然界既規律所束縛，佢既所有野都會跟大自然既安排，有一個軌跡。
而大自然，就係陰陽五行，陰陽就係萬物既道理，五行金木水火土，就係唔同事物既表現。五行有生克，十天干十二地支就係反映五行既運作，即係一生人既軌跡。

好玄好難明，呢d日靠自己領悟，文字語言都好難表達得清楚。

仲謀巴打
你係唔係未講對盤既重要性呢

可能大家學既方法唔同，我當面算命既話要佢先認真check左自己出生時間，唔清楚就問清楚父母，去醫院查。如只得三柱好多時都唔做，或者只是睇相。佢比既時間準既話就可以按我既方法校正。一路由佢出身，父母情況，細個情況，性格，一路講到大，除非同佢既經歷好大出入，否則都好少要對盤。

因為對得盤，乜野都係問主提供，咁仲算乜命呢？

點解我咁講呢
因為真係好好笑
真人真事黎
有個人去算命
一直以為自己個出生年月日係啱
咁到結婚前將雙方八字黎去搵師父睇
師父睇完就乜叉乜叉啦
個人一直話個師父批錯
又話D師父無料到
好啦
到結婚時
先從佢老母果度知道
因為個人細細個屋企火燭燒左出身紙
所以個出生日期係錯既(但年份啱)
仲要個老母已經唔記得左佢個真正出生日期

當然個個都唔同，無話邊個方法正確。試過命主反映話唔啱，或有出入。咁時間好可能出問題，有試過咁既情況，開頭講左幾分鐘，都只有一半準。咁就叫佢問清楚先再算過。點知之後原來真係錯時間，早上5點報錯左下午5點，要問返爸爸先知，搞清楚時間再算過就準好多了。

就是呢種情形。不過市面上好多話對盤，其實係套料，套左料好多野順住估。
唔好以為個客人唔知，算得準唔準，個客心中有數，唔即時反面係廢事大家落唔到台。
不過呢d算命方法真係好難做得長，一來客人無信心，二來自己唔進步。所以真材實料既師父睇到乜就講乜，最好講重點，講到模棱兩可，他日實比人唱無料。

樹大有枯枝 人多有白痴
就係呢類神棍係度做壞左市囉

係，真係好多咁既算命師父。而家都無秘密，算錯命都唔係大問題，最衰係做法事，呃人一大舊錢，呃人上床，好多呢d咁既神棍，比人貼上fb，比人唱通街。

巴打，我見網上面個啲話戴乜戴物可改運係咁真有其事，睇起上黎好假

有些物品戴左係可以改運既，因為係針對個人需要既野，如果叻既們算命師父係真係可以指導到。我算完命通常叫人戴野，除非真係諗唔到戴乜有幫助，大部份真係幫到手。我叫得戴都係五行屬性既野，唔係乜野斑彩水晶符咒之類既野，客人自己出面買幾十蚊搵搞掂。

這裡不談西方玄學，因為我沒有深入研究西方術數，暫時仲未有緣遇到精通西方術數高人。中國玄學大都係古人觀察／感應到宇宙規律，即道，佢地再諗辦法設計成一套"工具"，去預測規律。唔計莫拜鬼神，各術數大都來自"易"，所以一定包含有陰陽、五行、天地人等理論在內。

"玄學"係易學發展過程中既衍生產品，功能之一係用黎預測命運，助你了解命運。但源頭"易"先係最核心，但因為唔易明，玄學就係一個門檻可以讓你去了解易，就如玩占卜，重點不在於預測事物，但在玩占卜過程，會更容易學習到易理，又驗証到自己不足之處，亦因為有趣味，先會興趣動力學習落去，不同人有不同的需要，有D 人係需要先了解自己先可以再進一步去明白世界。但學了玄學後就應該更上一層樓，學易或儒釋道，即所謂的知命、認命、造命。去到能命運自決，心誠心正自然唔會再算命。

有福既人自招福地(你可睇聖嚴法師講佢搵地起廟既經歴)，冇福既人就算你遇到有料既高手，高手一樣有機會算錯。就如現今醫學一樣，醫仲有分好多專科，全科的，又唔夠深入。例如你有皮膚病，搵史XX一樣有機會斷錯症，但你唔會因某醫生斷錯症而黎黎舉症醫學不可信。果D淨係針住某D水平不足既玄學家，用佢地黎舉証玄學不可信係幾咁不嚴謹不合理。不過，我最後都係建議你直接去學易理，去學古聖賢易經儒釋道更好。

1. 你己將算命等同玄學，算命只係玄學功能其中一部份，如你單以算命準確性去判斷玄學不可信，明顯係犯左以偏概全既邏輯謬誤
2. 你呢條語句包括了兩點，1.改善的可靠性 2. 改善左係咪真係幫到個人，先談 1，如何判斷改善?準確性的準則是什麼?再談2，何謂幫到個人?再來講重點了，你講果兩點，同玄學是否可信有咩直接關係?將沒有理所當然既事用作判斷玄學不可信，即犯了不當預設的謬誤
3. 何謂離地?
4. 付出幾多代價同玄學是否可信有什麼直接關係?會唔會呢D 提問先係離地?
5. 算命給人產生的心理壓力和負擔同玄學是否可信有什麼直接關係?在高樓層而產心的心理壓力例如畏高，所以建築學是不可信，你覺得咁樣比譬喻合理嗎?

至於證明唔到就應該要沉底的話，已有其他人反駁了你的論點，唔爭在再講多一D，愛因斯坦提出的理論，都唔係即時可以証明到，就係因為冇沉底，經過咁多年不斷去驗証，所以今日既科技先會越來越發達。從你以上提出果5點，基本上都係犯左無足輕重既邏輯謬誤。基實，心理學都有批判思考呢一科，你講既野只係試圖不斷模糊焦點，將玄學不可信呢個原本既問題，轉移到玄學可能帶來不良的心理效果，或移到玄學能否助人，改善是否真的。基本上你果D 論點一丁點科學精神都冇，只係訴諸情感既不理性批判。

最後認真建議你，好好地去了解玄學，同埋好好地去了解一下心理學，唔好再不停出呢D 咁既POST。

巴打有冇得幫手算下?唔介意比錢試,想睇下準唔準

同埋我想問巴打們:咁會有唔準嘅地方,咁個啲誤差係點解會有?除左個啲人冇料到唔準,有冇例子可以解釋下(姐係個啲可能因為個人做左唔同決定而影響到個運程?)

同埋條命有冇機會大轉變,如果有,點解會咁樣?

其實誤差絕對會有，即使點利害既師傅可以有7成把握已經好勁，因為中國玄學好多五行或者天干地支封等形象上去演變一個象出黎，十個人理解可能有十種結果，但當中會有好多人共通點，所以有時會見到好多命理算命出黎既結果會大同小異，依個係每個人理解出黎既誤差。

另一方面如果你話算命之後知道某啲結果，會唔會因為個人決定而改變，其實絕對會，假設於命理上會知道我某日會破財，而破財原因係因為出街跌左錢，當你知道後你決定閉關唔出街，但點知係屋企冇野做上左淘寶睇野，最後又買左好多野，結果上冇分別，但過程同破財程度有分別，依個係一個轉移，雖然講得好似好簡單，但當中其實同玄學入邊其他範疇係有關係，但離唔開上邊其他巴打講既五行，因為係玄學世界，主要相信任何野都套入陰陽同五行，其後就係佢地此消彼長同生剋沖合洩等等既關係，而形成有事件既發展同埋形態出現。

如果用命理角度去理解，當然有啦，好多出生平庸，但長大後有一番成就，或者反之。
用八字去講既，雖然八字組合只有六十幾萬個組合，但人出生後一生唔只依六十幾萬個組合，仲有配合大運，流年流月流日等等既改變，每十年一個大運，每人一生既八字組合第六組大運必定係人生中最差，亦都係古時既人為何六十歲甲子就會擺大壽，因為死唔去就要慶祝一番，但現代科技上既發展即使個十年大運好差已經唔一定會令人死去，可能只係比效差，差既位置可以係金錢、地位、家庭，事業，健康等等，每個人唔同。

解籤又係另一樣野
有排講

咁好視乎算完你自己點樣去睇呢事
算命無對與錯
算命只係講出你行緊好/衰運
心理壓力只係自己俾自己
搞清楚好喎
行緊衰運都可以調節心態去睇件事
既然驚算到唔好既野大可以唔去算命架喎

係咪樓主來

依個blog咪葉壽山師傅

見巴打傾得咁詳盡
有冇巴打順手幫我睇下八字咁
中學打後黑到依家

占星係統計+心理輔導
冇科學跟據，但可以做數據參考

連科學呢兩隻字最基本既命題都未識
學人屌其他野
child登真係

樓主，如果我無算錯嘅話，你嘅正確出生年月日時應該係1986年7月11日下晝1點21分

其他嘢留翻比其他大師出手，不過相信佢哋覺得對你出手都係曬氣

錯了

你講咩都得

我都寫左個算命網站